發咗個算係幾奇怪嘅夢，求解

發左個夢，趁個記得
有d現實，又有d奇怪，想打出黎
本來我發完夢之後即刻用口復述左一次，但係我已經一路打一路唔記得，所以請見諒

雖然好奇怪，但係事實上夢境入邊所有人物嘅樣都係宮崎俊入面嘅角色
夢境介乎喺卡通同現實之間

第一個夢
深夜，一架火車喺某個大城市入面行走緊
其中一卡有個豪華包廂入邊有兩個人
一個係阿婆，一個後生啲
個婆婆指住份放喺木枱上面嘅文件
婆：佢係屋企唯一可以繼承成遭副遺產嘅人
後生仔點點頭

個婆婆嘅樣，係哈爾移動城堡入邊個國家女巫，啲衫冇咁浮誇

後生嘅睇唔到

我以前都成日發D奇怪夢
不過一訓醒就開始唔記得

第二個夢：

角色：
男主角=我
女主角=安琪，佢夢入邊冇透露過自己個名，所以係我後加
女主角嘅寵物

我係一個歐洲小鎮

對住其中一間屋敲緊門

有個女仔開門，
係佢開門嘅一剎那，
我就俾佢嘅樣貌深深吸引着，一見鍾情
而呢個女仔嘅名，叫安琪

安琪示意圖
哈爾移動城堡女主角樣，黑髮，但係着住天空之城嘅衫

唔知過咗幾耐，我成日都會借啲意上門搵安琪r水吹。
我： 我好鍾意睇書架，你都係？
女：係呀，你鍾意睇咩咩書...
（我已經唔記得晒講過啲乜，類似係咁，時不時搵話題氹下佢笑）
安琪隻寵物成日會圍住我哋，周圍走下咁

安琪隻寵示意圖，最右手面隻白色野

講一講女主角安琪間屋
佢間屋係喺一條繁華嘅街道入邊，
係一間有兩層嘅木屋
樓上係佢嘅寢室，普通木屋屋頂房

而樓下喺飯廳
但係間屋其實好細，得一張書枱同幾張櫈
仲有一啲書架，只不過書架上面書唔多

畫功唔好

書枱隔離就係通去2樓嘅樓梯
間屋仲有一個細嘅花園，入邊有一個好細嘅水池可以游水

有時候，我同安琪會談天說地（咩話題我唔記得哂，但都係氹到佢好開心個種）
知道佢無父無母自己一個住
過左一段時間之後，我哋就做咗好朋友了

不過，突然之間有一日
當我同安琪係房傾計嘅時候，
有人無啦啦響樓下敲門
原來係佢嘅表哥。

安琪個表哥就係天空之城壞人嘅樣

言談之間知道原來係黎敍舊，
我哋三個落咗個廳傾計，圍住個廳楚
但係條友完全無視左我，講講吓野越嚟越唔正路

壞人：我細個都喺呢間屋訓過㗎
女：係咩？（突然望住我）你有冇喺度訓過架？

屌你係我女神面前落我面，
我只係笑一笑，無出聲。
我聽呢條友嘅語氣就知道佢一定鍾意左安琪好耐。
講左一大輪野，我完全入唔到腦
但係我好記得佢最後千叮萬囑叫安琪要繼承遺產

啲細節位已經唔係好記得

嗰一晚，表哥走咗之後
我係安琪個好細既廳度瞓着咗

第二日一醒，我摸到自己生咗好多鬍鬚
同時發覺個廳啲擺設有啲唔同
額額額，有個肥肥地滿頭白髮嘅阿婆，
個樣望落有啲燥底
從2樓啲木樓梯度走落嚟。

屌你老母我個安琪呢？
個阿婆著住安琪嘅衫，後面都係有隻跟班寵物
嗰一下我意識到，呢個就係安琪了
唔知點解，我好快接受左呢個事實

直覺話俾我知，我係個廳度瞓咗幾十年
趁安琪行開咗
我即刻問隻寵物

我:係唔係你哋將用魔法將成個時間較快左幾十年？
寵物：我哋試過喺坐係龍貓個肚上面遊湖，
隻龍貓無啦啦醒咗，好快又瞓番

屌你講乜春？

我即刻搵返啲我之前聽過嘅共同話題再問過
我:遺產呢？安琪有冇承繼遺產？
當然，我見到間屋仲係咁舊
安琪肯定冇拎到d錢

寵物（突然認真mode):唔會有信會寄到黎呢間屋，所以安琪冇可能承繼到人類嘅遺產。佢表哥先係真正需要呢份遺產嘅人，為國家貢獻，犧牲左太多。

我個腦突然之間閃現左上一個夢嘅畫面
係上一個夢入面，
我夢見自己拎住支舊式步槍，係個old town入面
有堆爛身爛世，着住啲好破舊又爛嘅衫白人細路圍住自己，話我殺左佢哋父母

我身邊個上校幫我解圍
同我講叫我返鄉下匿埋，避一避風頭先
唔知幾耐之後，呢個上校連同其他軍官推翻左政府，做左國家總統

畫面翻返嚟安琪個廳
有人敲門，原來係表哥
佢滿面滄桑，成頭白髮，我估起碼五六十歲

仆街！呢個咪係之前救左我嘅上校，
亦都係之前喺火車上面後生啲嗰個人（當然係佢前一日後生時候嘅樣）
表哥一面羨慕咁望住我：做咗安琪老公幾十年，慣唔慣？

安琪笑左兩聲
我就無咩表情。
寒暄左一輪，表哥話有嘢做就走左。
我問白髮安琪:未來會點樣？
佢答我:未來的事，將來再算。

完。

仆街，個夢究竟係講咩？
小弟我好耐冇睇過宮崎俊，完全唔知發生咩事

已經打晒出嚟，
雖然好長
但我應該已經省略左好多，唔記得晒

我都係瞓多陣先，依家係拉丁美洲
朝早八點

你好得閒?

咁有心機打都冇人理樓豬

個夢竟然咁長
你又竟然記得
我又竟然睇晒

好似故事咁幾得意幾好睇

真心唔知做乜9
當隻寵物講話遊湖嘅時候
突然之間閃現左幾個畫面
Exactly 同隻寵物講嘅一模一樣
不過當然都係宮崎俊畫風
啲湖水 同人物仲有龍貓都識得郁，
湖邊係綠色草地

講故台？